【水煮意粉樂趣多】低調置業討論區（160）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為182.17），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/05/04公佈, 中原城市領先指數182.17 比上週上升1.6%

【山山或成最大贏家】低調置業討論區（159）

Last post

留名

新post留名

謝謝, 留名~

搵巴打整張神器圖出嚟

已訂全屋磚同3個窗雲石 講完價 岩岩好一萬人仔未包運

各位真係清楚全屋換水係唔包屋外, 換埋又要洗一筆

有冇巴打成屋 牆 地板 都係用雲石

lm

有冇人用過加減0?

留名，感謝

遊雲巴召喚

New post LM

sealy/simmons 床褥

做人低調好事

LM

ok

係度，用緊+-0,輕，方便
買舊款A010 + 吸塵瞞頭係抵過新個set

一定答sealy, Simmons, 就變置頂

無孔不入咁

太陽眼鏡用十年已經無晒防UV功能，我下次都唔會再買Rayban

廁所門邊框一年開始有霉霉地問題

[新高不斷]嘉湖山莊呎價12529元 創屋苑新高

美聯助理區域經理張子健表示，天水圍嘉湖山莊景湖居10座高層F室，面積約442方呎，2房間隔，以553.8萬元易手，呎價約12529元，呎價創屋苑新高。原業主於1995年7月以約140.9萬元購入上址，持貨約23年，帳面獲利約412.9萬元，物業升值約2.9倍。

學野

御半山都狗衝，估唔到

我冇諗到嗰個盤賣得，開價唔平，地點一般，而且同新雄雞以前啲則差好遠，瓏門呢度係8伙4 lift嗰度廿伙4 lift

可能參考過瓏門太浪費，經常一個人一部lift，於是搞成咁

21憶

其實8伙3 or 4lift係最正常, 好多大型, 中型, 小型(2-3座)都係咁, 不過往事只能回味

8伙3lift係指同一層有3架lift到？
其實我覺得最緊要睇佢同層有幾多架lift到
如果唔係得一架都係有排等

不過又咁講, 8伙可以住到20幾人, 山山20伙只可以住到20人

8伙3lift係指同一層有3架lift到？>>>無錯

有可能係漏水....

之前又話40萬首期就ok嘅
而家

吹大咗

20伙4 lift係公屋格
Y型公屋24伙6 lift

一層3架 lift應該唔係太多會有吧？
可能我未見過世面 咁佢一棟有幾多架lift?

請問各位知唔知新樓簽完 正式買賣合約之後 律師拎左去土地註冊處登記 之後幾時會比返個份約我?

我以前住過映灣園(5000幾伙)就係一層8伙3lift

連常識都無

舊長型公屋, 有D 60伙2部lift
不過唔過20層...

想問下座向東南 叫價係咪有得叫高d

如果35層 一層8伙 3架LIFT係正常?
不過架LIFT好細

我覺得都係睇AA點SELL優點姐

我見而家破頂果D都唔一定係咩座向或者樓層

唔咁快拎得返?

7月收樓 望東南 遠景 希望好住啦

可能拖地果時整到水落去

有無野可以整到佢無咁易霉呢

又話HK NO IT

所以要引入專才

我到6伙3部lift到，大部分份時間30秒內有lift 算快？

我都鐘意咁食, 慳水慳力, 用木筷子咪得囉

想再次問問各位巴打，簽咗正式買賣合約，跑人銀行按揭個邊Confirm咗今個星期會寄埋文件去律師行。月尾去律師行簽埋係咪就等收樓？

利申：仲未係跑人銀行開戶口，而家好緊張

到時問下律師行收到未 收到就諗下裝修啦

好感動，岩岩喱個月日日都追Post學嘢! 終於可以坐低諗一諗裝修

molamola大師講緊香港加息 賣樓保平安

上一頁下一頁
【公屋王】李鄭屋邨538萬膺全港公屋王 3年急升1.2倍 (16:46)

文章日期：2018年5月9日

市場再錄公屋王，土地註冊處資料顯示，長沙灣李鄭屋邨7座和睦樓中層16室，上月以538萬元(已補地價)售出，成交價創全港已補地價公屋單位新高，物業實用494方呎，實呎10891元。資料顯示，原業主於2015年4月以240萬元購入，剛過三年額印期，沽貨即賺298萬元，短短三年賺幅高達1.24倍。

有道理

你地結咗婚，係咪一人一半供樓，老婆有冇要求俾家用？

我個件要我俾一皮家用，供樓又一皮

清官難審家庭事

低調感情台呻2句就算

留名聽故仔

中原地產將軍澳都會駅分行副分區營業經理柯勇表示，二手盤源短缺，樓價升勢急速，上車客紛紛加快入市決定。分行剛錄得新都城2期2座中層F室成交，單位實用面積363方呎，兩房間隔，以660萬港元沽出，平均實用呎價18,182元。

買家為外區上車客，昨晚首度於將軍澳覓盤睇樓，眼見盤源短缺，價錢合預算的放盤選擇有限，怕遲買更貴，視察三數個單位後，即晚極速落實購入上址。原業主於2012年2月以220萬元買入單位，持貨6年，帳面獲利440萬元，單位升值2倍。

新黎報到

聽日大圍個新盤有記招。

邊度

巴打你好

呃錢project....

ROI 點 measure?

聯名，佢有做野，人工都有3皮幾

好耐冇上黎，巴絲賣晒樓逃難未？

咁憑乜收家用？

樓爆喇，唔走聽 PK 要 BBQ 喇

就算入九龍站，d人咪又話大把蝗

有冇巴打入咗荃灣

下星期一次過搞舊樓成交同簽新樓合約
由原本諗住買唔到 而家間DREAM HOUSE距離入手又接近一大步
真係好興奮

題外話
想問下手機APP 有冇得用會員回覆?
見個個都用 但搵唔到有得揀

專員在此

李鄭屋村都5球幾。 痴線

大西北

直接DKLM，叫佢過主

痴撚線 樓爆

想問下轉按
過左罰息期，層樓由440買入升到614(估價）
聽人講如果當初做8成按，再轉按冇著數？
想轉低息d 同賺回贈

你想轉返幾成？

都係做返8成
其實都係想睇下有冇低息plan

馬拉變天, 指明話逼貴圓森林城市有問題

Happy wife happy life

呢d左手交右手呃錢野黎

咁佢負責買餸同屋企所有野定係點

朗8巴

屌, d傻鳩都ON99既
乜鳩十大屋苑又舊又貴又逼又多人
單支又多蝗多蝻又係舊區
堆填區又臭又潮濕正垃圾
大西北牛屎區更加唔使講

總之唔係堅道以上既樓都係貧民區狗竇啦

環境呢啲野，住住下就慣，最緊要有潛力同層樓升左幾多，將來有機會換

請問你面台造幾高？

台面

想問一樣野
業主立案法團
同居民互助委員會
2個分別係咩？
如果已經成立左業主立案法團
咁個居民互助委員會又仲有無用？ 定係2者個用途不同？

想問你地係用咩牌子冷氣？

大金

大金冇窗口式？

私人屋苑

Thanks, 低調有愛

大金

[member][/

[member]我愛我公主大人member]

租租互助

又係一分鐘內收負評

潛行狙擊

日立

where is the new post ?